會唔會有一類人 得佢自己一個係必然？

例如會覺得最可靠嘅係自己 所以會遠離其他人 或者唔願意同人交心

或者巴絲身邊有無朋友真係無乜朋友而且單身 或者好難識到朋友

換個講法 會唔會有人係習慣左自己一個 對於有無另一半/朋友已經麻目咗？

認真討論 唔好鳩回話好似樓主咁嘅人

自己一個行街食飯睇戲旅行都覺得好自在開心
同同事食飯會覺得唔自在寧願繼續自己一個食
寧願靠自己搞掂所有野都廢事同人解釋點做...
就差在未自己一個去打邊邊...自己一個自助餐反而試過

係咪要研究我點解仲生存緊？

我都中意自己食飯
中意幾時就幾時 中意食咩就食咩 好free
睇戲都試過一個人去
但旅行之類就未試過一個人

第日有機會都想試下
Ching 咁你會唔會覺得寂莫（唔係鳩痕）
而係 有時會善慕人地有好多知心朋友
相反自己有挫敗 唔開心嘅時候得自己一個人
但係撐過「寂寞」時間之後會覺得 其實自己一個都無問題 可能更好

好難講孤獨種感覺...

我

Ching
點解咁講

同你講既一樣
本身冇乜朋友，之前都係單身+獨居，自由自在
結左婚先發覺果d生活先啱自己

有時都總會咁諗既
但係，好快會比其他諗法蓋過
如果frd 只係飯腳，食飯仲要諗傾今天好好天咁不如自己食大家樂...
知已frd 都好，可能自己當人知已，人地未必當自己係，有咩衰野唔諗
搵個知已只係陪自己唔好寂寞既話，根本個寂寞既感覺唔會消失，反而散水會陣更寂寞
我唔係無知已，有過，但大家都寂寞底既人，搵對方陪完係會更有種比自己一個更唔知點既感覺

係你唔願同人相處定點 毒？定中意獨來獨往？
講真 違心嘅社交真係好撚攰
但又好難搵到一個相處得舒服嘅朋友

算唔算題外話 咁你同你老婆點識
你追佢？

知音人

咁巴打有無拍過拖
或者結左婚未
如果結左/拍緊/拍過拖 另一半會唔會係你傾訴嘅對象

我覺得就算一個人幾獨立 幾堅強都好
去到某一個位 一件小事都可以成為壓倒駱駝嘅一根稻草

需要一個人去傾訴
但家人 不了 唔想家人太擔心自己
又無知己
好多時另一半就係自己精神支柱（如果有另一半）
因為發洩負面情緒 壓力方法有好多
但係當有個人 可以做你傾訴對象 比你吐苦水 其實真係好舒服
可能唔係為左得到佢附和 唔係為左咩
只係為左 搵一個信任嘅人 去講你最近嘅甜酸苦辣就夠

我平時明明唔出聲
好好彩識因為分組識到幾個朋友
莫名其妙熟咗
但我係好摺果d
有時人地交個心出黎你回應已經做到好朋友
可能我性格人地覺得相處落舒服

如果只係摺 其實無問題
一樣容易搵到朋友

係喱個世界 摺唔係罪
單純嘅摺更加容易搵到真心朋友

一個人去上班 又一個人去吃飯

好多野都自己搞得掂，生活得好舒服同自在
有其他人干涉反而會有壓力 好唔舒服
可能已經適應咗一人生活模式了

唔識講 不過我本身甚至而家都覺得靠自己大過所有人
但自從識咗個fd就開始情感上依賴佢
不過基本上都係靠自己
我覺得夾唔夾都幾緊要 初初識佢已經好明我諗乜

有無咩心酸事/寂寞感覺想放低
唔怕講出來

你覺得一個人嘅生活 會唔會心累？

如果係另一半呢？
純粹想問下 畢竟另一半有別於朋友/知己/其他人

唔係唔想同人接觸, 而係同人接觸真係會驚同覺得好辛苦, 成日都秒回人 但人地永遠係隔幾個字甚至幾個鐘甚至幾日先覆, 你知唔知係咩感受?
永遠得我主動搵, 永遠冇人地搵我, 知唔知係咩感受?
完全與世隔絕咪唔洗傷心囉

我真係恭喜你
搵到個明自己嘅朋友真係可遇不可求 要珍惜

如果係另一半都會覺得唔舒服？

不論係知己定另一半 會唔會想搵個人依賴？

我好珍惜 仲諗緊為咗唔同佢疏遠而一世單身

言之尚早, 呢個世界唔存在一世既朋友, 總有一日利窮則散, 呢一刻佢覺得對方好正, 下一刻就可以反面收場
我又唔係曾幾何時覺得眼前呢個人係幾咁可遇不可求既親密知己? 結果最後原來只係自己當時太天真 未睇穿對方真正既面目

Ching
I know that feel!
但係唔好咁極端
一定會搵到個啱傾嘅朋友
唔好習慣自己一個 返唔到轉頭
試下換個社交圈子 加油

中途轉左彎....？

冇 溝緊冇希望嘅女

我願意為我朋友賭上一生
唔準你離間我地

Ching 防人之心不可無
但係 我覺得人與人之間小嘅猜忌會好啲 大家關係會好 自己都會舒服啲
我明白你意思 希望你可以放低親密知己對你嘅傷害

未有另一伴 暫時未接受到有其他人打亂我既生活
同埋維繫一段關係太攰喇 都係想靜靜地咁過就算
所以基本上係冇朋友咁滯

如果你真係比哂自己全世界佢既話, 你真係太天真, 正如我而家睇返我以前對佢一樣咁傻仔
人心呢d野真係未到最後一刻都唔好咁肯定, 極多不穩定因素, 因住損手爛腳啊

樓上位巴打都係提醒你防人之心不可無
唔知你幾歲 可能讀緊書 可能初出社會
世界上好多人笑裡藏刀 知人口面不知心
但係記住最重要嘅係你自己
人生係你自己 喜怒哀樂都係你自己
如果為左維持一段關係而將自己嘅地位放係太低 唔值
過來人經驗

希望巴打搵到對的人
有咩心酸事不妨放低
呢到嘅知音人都願意聽/睇

不過可能再過幾件
會開始覺得自己頂唔住
想搵個人互相扶持

巴打加油

我覺得佢對我好過我對佢
一個call陪我通宵k
學霸但總會carry我
做埋我唔想做嘅gpj但比另一份輕鬆嘅我做
幫我揀女做媒
有女我發脾氣又𠱁我
人生冇野係0risk
我願意賭

一個人睇戲
一個人打邊爐
一個人睇流星雨
一個人喊完就會冇事
雖然孤獨
但唔知兩個人做呢啲事有咩分別

曾經有人叉左隻腳入黎
但好快離開左
睇黎我唔適合兩個人
習慣左自己一個

我一開始都好童話, 只係一次又一次既幻滅先逼到我冇得唔學識每件事一定要向壞果方面去諗, 有冇聽過樂觀其實係唔理性既表現?
我都唔想咁, 如果呢個世界有得可以100%放心去相信另一個人, 有邊個願意搞到自己咁冇安全感? 冇安全感係一樣好辛苦既感覺黎嫁

明白大家好心
放低自己又冇 相處黎講大家都幾隨意幾任性
一個發癲另一個就陪癲同遷就

都係同一句 防人之心不可無
我喱個post除左討論之外
更加想比正能量比知音人

反正朋友同另一半遲早一日都會玩完
好既就大家平淡分開
衰既就大炒一鑊先反面
咁不如一開始就唔好開始？

因為只有自己唔會背叛自己

其實講到尾都係怕受傷害
受過傷之後好多野都選擇收收埋埋 漸漸唔再識表達自己 變到冇咩感情咁
就算身邊既人對我幾好都好 都回應唔到
可能怕付出啦 如果冇付出過既話 就算失去咗都冇乜大不了 唔洗再受傷

其實雖然一個人做係可以, 但有人一齊做既話可以一齊share個心情

但保護緊自己既同時其實傷害緊想接近自己既人
好對唔住 我真係好怕

我明呀
樂觀好多時都係自欺欺人

但係巴打 我相信一樣野
無一個人得佢一個人係必然
好似推翻左我命題 但係總有一日
有人會輕易闖進你緊守嘅底線
會係另一伴又好 朋友又好
我相信一定會有呢個人出現

同埋有樣野都想分享
無安全感唔係愛得唔夠
而係搵唔到被愛嘅理由
愛情好 友情好 親情好 當中都有愛
相信巴打你會明

點樣可以易啲俾人睇穿自己
成日俾身邊嘅人話睇唔穿我諗乜
好想有一個人明白我
但偏偏佢離開左
冇第二個人願意靠近

唔好習慣自己一個
你可以等對的人
但唔好比自己麻目左

自己未必唔會背叛自己
當你為咗生計放棄夢想
就已經係背叛咗自我實現
所以朋友唔幫你有佢嘅原因
未必係想睇你死
我覺得人有善性 亦願意落注喺朋友身上
只係對唔同人我落唔同注碼
投資人心同投資股票差不多
總有風險 因為你冇內部訊息
亦預知唔到市場有咩變動會一嘢收你檔
但你有幾大能力承受風險
就決定你可以投注幾多
愈多朋友嘅人通常愈相信友情就係咁解
佢分散投資就降低無法承受嘅風險出現嘅機會
或者調轉你冇朋友 咁你冇野可以輸

我都有過喱個想法
但係事實係做唔到
可能真係可以接受到無朋友
但係 總有一日會敵不過自己一個人嘅感覺....

我連自己都可以輸
但我唔想將一樣野交比人地然後由人地幫我輸咗佢
唔知咁講有無人明

其實好矛盾, 收埋自己就會好安全唔會受傷, 但同時亦都令到潛在會愛你既人接近唔到你, 睇你自己取捨
如果你真係好唔擅長表達自己 又想人地明你既話, 咪試下用隱晦D手段囉, 例如平時唔多講野 但IG FB果D多D PO相同文果D表達下自己心情, 又可以唔洗講野但人地又睇到你諗法
btw, 巴打想人地接近你 係指淨係要女 定純粹做朋友 男女都得?

究竟比人hurt到咩地步
巴打要學會放下
好多時自己下意識地會幫自己起一個圍牆 一個屏障
拒絕其他人走入自己世界
但係 咁樣真係唔會受傷咩？
咁樣做只係虐待緊自己
明明自己想接受其他人好意 但係又怕受傷而拒之門外
根本係灑鹽在傷口上
嘗試去接納其他人

係架，當有人主動approach你既時候你會慢慢開始覺得
其實講多啲都無妨呀？不如試下交下心？
你係會有種"其實呢個世界都唔係咁絕望姐"既感覺

但係無用架
你永遠唔知佢會幾時鬆開手
你永遠唔知佢幾時會一野撻你落地然後拍拍蘿柚走咗去
而家講既野，可能係大話
亦可能未必係大話

不過只係佢變咗。

我相信大部分人天生都唔會係咁
一定係有各自經歷先令到自己開始拒絕其他人走入自己世界

我係中學其實都無乜朋友
好難溝通 會諗唔明佢地做緊乜野
On9當係青春？ 可能係我問題啦...
不過無再逼自己同相處唔到嘅人相處
變得無朋友

人大左 越來越難識朋友 有各自各鞏固圈子

我睇過一段對話：
「為什麼？為什麼這樣輕易的相信別人呢？」「不為什麼，僅僅因為相信，就這麼簡單。」
行出comfort zone係要勇氣
我鼓勵大家行出去
但你唔行亦係選擇
對得起你一世人就夠

同你諗法完全一樣, 好多時都係自欺欺人
呢個世界邊有咁多希望啊, 自己比希望自己, 然後再比人地大大巴將你打返落絕望深淵 然後又再說服自己總會有希望 不斷惡性loop

想有一個知己 男女都好
其實我平時好多野講
偏偏俾人話睇唔透 唔係一個半個人講過

不過我承認我唔敢同人交心

會唔會係咁:
或者係你習慣咗佢
只有對住佢你先可以暢所欲言
離開咗之後 你就再冇起邊個身上搵到呢種感覺
然後就起咗幅牆封閉自己
希望佢有一日會返黎 或者類似嘅人出現
等到自己都麻木咗 就好少同其他人講心事
之後無論對住咩人你都講唔出or唔想講

sorry, 你係on99將個否決權交左比人地去否定你
唔係話呢個世界絕對冇值得信任交心既人, 但可能遇撚到呢個人之前你已經比人打到遍體鱗傷自我了斷埋 on9左咁多年仲唔醒咩

Ching 上面我講過
人與人之間唔好有咁多猜忌
真心..
曾經因為猜忌而差啲永遠失去對自己最重要嘅人
真係會出事
試下接受其他人

我預到了

反正真心享受自己而家一個人既生活
唔只係因為怕受傷
我自己覺得無乜唔妥
不過巴打所言甚是
希望其他只係欠缺勇氣既巴絲加油啦

屋企人都無乜溝通
最熟既人係3,4個中學同學,間中係group講下野
基本上生活入面淨係叫野食個陣同人講野
同學校d人做完project就算,唔會傾計
放假上連登 睇youtube打機 又要日
來緊sem break完全唔知點過,但又唔想晒左佢

都幾似 悶嗰陣就睇下書 自己幻想下 再唔係就自己同自己傾計 有咩開心就自high 有咩傷心自己安慰自己 佢唔喺度 唯有自己獨立啲 堅強啲 唔可以懦弱

我既話唔只係猜忌既
因為其實我唔係太鐘意而家所謂個種social
一定要搵班人一齊上堂，上完堂一定要一齊食飯，
食飯個陣一定要搵啲話題一齊講，咩今日天氣唔錯個啲
不過曾經受過少少傷都係因素之一
而我真心覺得暫時我仲可以靠自己食晒自己內心既不安同埋負面情緒
孤獨方面真係無乜，仲幾享受添
或者等一日我自己都變？到時再算啦

我自己本身又係個冇自信又自卑既人 有時希望其他人唔好對我咁好 其實我真係唔值得㗎 唔好再浪費時間喇
而家好成功咁孤立咗自己 所以冇朋友都係一手造成既

有時唔係唔想放低㗎 我以前都信時間係會沖淡所有野
但時間沖淡既 只係嗰件事既本身 但嗰件事帶嚟既負面影響係唔會沖淡㗎 係會影響住我既日常生活，社交，甚至一生
每日都活係陰霾底下真係好辛苦 好想真真正正咁脫離 重新生活
可惜我冇呢份勇氣 一次又一次咁受傷 夠㗎喇

加我, 我係偽娘

可能我比較好彩
雖然我份人真係無乜真心朋友
但係好好彩有一個人願意無條件咁付出
我唔係想曬命
我係想同咁多為知音人講
可能你受過好多傷 而世界上都有好多壞人
但係 其實呢個世界仲係好大
一定會搵到一個對的人 不論朋友定伴侶

可能我講野好廢
但係呢個post想比正能量比知音人
世界仲係好美好
人生唔應該係黑白

唔好再畫地自限 可能對的人就係身邊
唔好抱住有殺錯無放過心態（姐係 如果想唔受傷害 唔比機會發生咪得） 咁樣做人更加辛苦

當然 唔介意大家係到放低心中條刺
畢竟呢到 大家唔識大家 講出來唔尷尬

其實我而家都睇得好淡
唔放太多心機落去
佢繼續留係到我咪繼續同佢玩下
到時佢要走都無咁肉痛

我覺得搵到一個適合"現時"既自己既生活方式係最好
無話咩特登避，特登搵
緣份呢啲野，黎到咪試下玩兩野

因為人會變
包括你自己

老土都要講句
可能人地行左99步
但係人地每行一步 自己就退後一步
人地都會攰
千其唔好咁
不如鼓起勇氣 唔好再退後行
勇敢啲行出第一步

圖呢

tg比啦, 無謂騎劫個post
chihaya1994

還好啦 只係可能當時啲同齡人都比青春沖昏左頭腦 先至顯得好似算係成熟

Thanks Ching
加油

我明你講咩
巴打想要嘅係比較隨性嘅朋友
唔會chur 唔會好似被束縛咁？

的確時間唔會沖淡件事帶比自己嘅陰影
但係人可以
人好恐怖
可以摧毀一個人 都可以拯救一個人
巴打要撐住

same, 好憎樂觀主義者, 根本唔知人心險惡世途險惡, 成日自我安慰自欺欺人然後就同人地講其實世界唔差
而家係我地送哂上門比人屌人地都唔屌啊

如果唔啱傾咪唔好做朋友
預左
因為入得來分享 但唔係咁易搵到朋友 甚至有經歷 而唔想同人做朋友
但係唔想你地畫地自限
因為我相信受過傷 有過經歷嘅人都曾經對朋友好好好好嘅人來 只係受過傷而卻步
但係如果一直卻步 一世都係咁
頂得順咩？

近呢兩年呢種感覺好強烈

朋友唔多 有hibye 但唔會主動contact 識左好多年嘅都甚少主動搵人
有問題個陣發現其實一定100%唔會有人設身處地為你諗 人一定係個體 最信就係自己

自己一個好free已經講到口臭，獨開嗰啲都應該明。
唔洗應酬，塞住耳機，鳩行就鳩行，想睇咩就睇咩，食咩就食咩。完全唔驚耽誤到人。
自身保護機制都好強，非常難同人交心，覺得人心難測，實有可能性被背叛，收收埋埋就實無死。
不過唔係無fd既，平時都會約下fd子食嘢。

明明自己搞盡腦汁諗野講
換來既只係一句:你咁靜架.

好囉,咁我靜囉,我係咁架啦

其實幾難受

我對你咁好 陪住你 珍惜我

習慣自己一個 覺得自己最可靠
但都因為咁會變左可以好隨意同人交心
因為反正去交心只係交流 無特別想法或者意思

🙏自己一個搬埋去日本工作生活

有呀
就算識到新朋友 都好難交心 慢慢會疏遠啲人。好似一個人舒服啲

慣左自己一個，以前都多朋友但係耐左覺得唔太夾而且酒肉偏多難交心就疏遠
單身果時過時過節都會有d寂寞，但從來唔覺得悶，我本身都有好多興趣
偏偏我依家就結左婚生埋仔，真係好撚矛盾
老婆都係以前高登識
其實有另一半/有家室，但對方對你冷落既話，果種孤寂感仲勁過單身過節發作果時，而且係持續
所以我得閒既話仍然會自己一個出街

性格problem

Ching好癲

隨緣啦
有人要黎做朋友既唔會拒絕 有人要走既我都唔會挽留

咁大家幾時開始有呢種感覺？
失去朋友？
定係當自己去到另一個環境/心境時候有？

上面都有講過 我本身中學無乜朋友
由其係中學grad左之後
可能都因為單身 食過檸檬呢啲野加埋有影響
個感覺開始強烈咗
成日會問自己 其實自己一個有咩問題
然後開始慢慢孤立左自己

好中

做人本來就應該要學識同享受獨處

成世人流流長，總會行錯路

但係咁就一世.....

其實我都唔明 其實哥堆所謂小圈子 大圈子
說穿了只係一班人圍威喂
其實有年dse考試題目好中 熱鬧過後 我卻感到失落
其實一班人heha完之後 都係淨返自己一個
我真係唔明佢地想法

我甚至開始會抗拒一大班人嘅活動/飯局
會覺得好攰
以前覺得一大班人活動都接受到 當打發時間 發洩下
但慢慢覺得 係屋企訓教仲好

好似樓主咁嘅人

好行唔送

真正既朋友唔洗多，兩三個夾到交到心，間中見下好夠

巴打
你係真係仲愛你老婆 定係為左責任

就算我唔鍾意獨處，同佢本身都好多問題
依家責任大於感情

大家都唔開心為咩...
你嘅動力又係咩
你老婆每日淨係loop湊仔 做家務
我覺得夫妻之間
除左仔女之外 另一伴就係自己精神支柱
如果另一伴都唔理解自己 多拗叫
生活就好似行屍走肉咁
巴打唔好怪我多口 細佬我係哥啲叫做所謂人生啱啱先開始
問題天天都多
仲係處於對好多野都會迷惘嘅階段

到左我呢個環境，要走要留唔係淨係睇自己想點，身不由己
未到冇彎轉果刻都可能維持現狀
你仲有得迷惘即係仲有得揀，嘗試了解下自己真正想要咩，或者能力下過唔同風格既生活

開頭係習慣左，後來慢慢變成覺得我一個人係一定的，返唔到去

唔會嘗試去改變或者解決問題咩

一隻手掌拍唔響
對方覺得咁樣冇溝通咁相處冇問題，或者講到嗌交淨係我有問題，雖然我都有唔啱，但我想行前一步而對方唔郁仲可以點
搞到我開始痴痴地線鍾意返工，收工都hea到夜一夜先返，叫做有d時間做返自己

去到咁嚴重嘅地步...
巴打要加油

返去咪做下紙板公仔做下透明人
所以一開始咪講仲孤獨過自己一個

活係陰霾底下既我當然好希望有呢個人岀嚟救我
但人地行一百步 我先會敢行1,2步
唔知會唔會有人咁有耐性帶我走岀去

你自己先行1,2步都可能會有既
但係繼續收埋自己就一定無

感同身受

好怕會俾人嫌棄 我又冇咩好 好驚冇人接受自己

每個人總有佢既優點，爭在有冇人會欣賞，但冇可能滿足晒任何人架

冇人會咁有耐性揾我既優點㗎。。。

睇下咩人啦，我識人都會擺時間去發掘下，唔係點做朋友

A0 同人講冇人信
唔信人又唔會對人有好感 十幾年冇鍾意過人
有人接近我我會避開 慣左自己一個人生活

真係咩。。。
真係好想有個人會欣賞我 話俾我知其實我係可以被接受㗎

人地做左唔會話你知啦
男人老狗下下講到出口咩，心撚照架啦

實有架 巴打

分享下